【AIR RACE飛行大賽】香港機師蔣霆俄羅斯站歷史性封王!!!

香港機師蔣霆（Kenny Chiang）周日（23日）在俄羅斯喀山舉行Red Bull Air Race World Championship飛行大賽第5站的挑戰組賽事封王，成為首位香港機師贏得此項賽事。

首次參賽的蔣霆在較早前的阿聯酋及日本賽站輪空，俄羅斯的賽站是他第3次正式上陣。他以1分07秒264贏得冠軍，時間比次名的法國機師維納（Basptiste Vignes） 及第3名的美國機師高文（Kevin Coleman） 分別快了1秒001及1秒701。蔣霆在俄羅斯站排首名出賽，之後要等待其餘5位機師逐一完成賽事，才能確定冠軍誰屬。

賽後他表示：「贏得分站冠軍感覺實在難以置信，我很驚訝，同時真的很高興。我亦要恭喜維納，令今次賽事有兩個新面孔站上頒獎。」擁有豐富花式飛行及駕駛民航機經驗的他表示：「在Red Bull 飛行大賽經驗真的很重要，而我今天亦有一點運氣，我其實未能做出最完美的圈，我希望可以不斷提升自己的表現，這個冠軍無疑給了我很大的動力。」

經過5站賽事，蔣霆目前在挑戰組積分榜以12分排名第6。他在上一站匈牙利其實已有不錯的成績。他在練習賽曾以1分11秒632的最快時間(包括被罰增加的1秒在內)力壓所有機師，包括2016年挑戰組冠軍、德國的波格。

Red Bull Air Race World Championship將於9月2-3日移師葡萄牙波圖舉行第6站比賽，之後賽事將於9月及10月則分別在德國及美國上演。

真？

香港人平時邊會理呢啲運動呀

我依家先知有賽飛機

你會唔會毒過頭?

呢個真心佩服

咁香港又真係少報導嘅

以前香港都有播下
現在題都唔題

香港品牌

香港建國空戰機師

S級dog fight

片？

S級dog fight

目測可能有 5G

Air Race Rules and Regulations Refresher | 2017 Season

有錢人運動

普通人邊有可能接觸到

完全唔明你班人個point 係乜

賽飛機用既係二戰級數既羅船長飛機
唔係jet

中國既國旗 關香港事